{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "77764730-e4f9-4b58-878f-a9fa02be100f",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Análisis y procesamiento de señales - Trabajo semanal Nº2 #\n",
    "# Aramayo Yohana Valentina #\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "096c4616-f839-439f-bf2e-b3cb1eba0b4c",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# a) #\n",
    " $V0 = \\frac{ViZr}{ Zr + Zc + Zl }$ (1)\n",
    " \n",
    " $ H(s) = \\frac{V0(s)}{Vi(s)} $ (2)\n",
    "\n",
    " Reemplazando (1) en (2)\n",
    "\n",
    " $\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{ViZr}{ (Zr + Zc + Zl)}$ \n",
    " \n",
    " $ H(s) =\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{R}{ (R + 1/SC + SL)}$ \n",
    " \n",
    " $ H(s) = \\frac{ R }{ (LCS^2 + RCS + 1)(\\frac{ 1 }{ SC }) }$\n",
    " \n",
    " Por lo que H(s) resulta:\n",
    " \n",
    "  $\\frac{SRC}{RSC + 1 + S^2CL}$\n",
    "\n",
    "Reordenando \n",
    "  $\\frac{SRC}{(S^2 + S \\frac{R}{L} + \\frac{1}{LC})( CL )}$  \n",
    "\n",
    "  $\\frac{SR}{(S^2 + S \\frac{R}{L} + \\frac{1}{LC})( L )}$ \n",
    "\n",
    "Considerando \n",
    " $\\frac{R}{L}$ = $\\frac{w_0}{Q}$ \n",
    " $\\frac{1}{LC}$ = $ w_0^2 $\n",
    "\n",
    "Reemplazamos y obtenemos\n",
    " $\\frac{S*w_0/Q}{(S^2 + S \\frac{w_0}{Q} + w_0^2)}$ \n",
    "\n",
    "2. Calcular respuesta en magnitud y fase.\n",
    "\n",
    "Sustituimos s=σ+jw con σ=0. Realizamos análisis en el eje de la frecuencia\n",
    "\n",
    "$ |T(s)|(jw) |= | \\frac{Wj *\\frac{w_0}{Q}}{((Wj)^2 + Wj \\frac{w_0}{Q} + w_0^2)}  |$\n",
    "\n",
    "$ |T(s)|(jw) |= | \\frac{Wj*\\frac{w_0}{Q}}{(-W^2 + Wj \\frac{w_0}{Q} + w_0^2)}  |$\n",
    "\n",
    "$| T(jw) | = \\frac{W\\frac{w_0}{Q}}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(1-W^2)^2}}$\n",
    "\n",
    "Para obtener la fase, separamos parte real de imaginaria de T(jw). Multiplicando el denominador por el conjugado.\n",
    "\n",
    "\n",
    "$ T(jw) =  \\frac{Wj *\\frac{w_0}{Q}}{(1-W^2) + \\frac{w_0}{Q}*Wj} * \\frac {(1-W^2) - \\frac{w_0}{Q}*Wj}{(1-W^2) - \\frac{w_0}{Q}*Wj} $\n",
    "\n",
    "$ T(jw) =  \\frac{(1-W^2)*Wj *\\frac{w_0}{Q} + (\\frac{w_0}{Q}*W)^2  }{(1-W^2)^2 + (\\frac{w_0}{Q}*W)^2 } $ \n",
    "\n",
    "Para la fase tenemos:\n",
    "\n",
    "$ θ(w) = \\tan^{-1} (\\frac{Im(T(jw))}{Re(T(jw))}) $\n",
    "\n",
    "$ θ(w) = \\tan^{-1} (\\frac{(1-W^2)*W *\\frac{w_0}{Q})}{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2 }) $\n",
    "\n",
    "$ θ(w) = \\tan^{-1} (\\frac{(1-W^2)}{(\\frac{w_0}{Q}*W) }) $\n",
    "\n",
    "\n",
    "3. Tipo de filtro:\n",
    "   Al analizar los bordes (s-> ∞ y s->0) observamos lo siguiente:\n",
    "   \n",
    " $\\lim_{w \\to \\infty} |T(jw)| = \\lim_{w \\to \\infty} | \\frac{W\\frac{w_0}{Q}}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(1-W^2)^2}}| = 0 $\n",
    " \n",
    " $\\lim_{w \\to 0} |T(jw)| = \\lim_{w \\to 0} | \\frac{W\\frac{w_0}{Q}}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(1-W^2)^2}}| = 0 $\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "8f1e352a-6b8f-4b29-8bda-35e550d776f3",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# b) #\n",
    " $V0 = \\frac{ViZeq}{ Zeq + Zc}$ (1)\n",
    " \n",
    " $ H(s) = \\frac{V0(s)}{Vi(s)} $ (2)\n",
    "\n",
    " Reemplazando (1) en (2)\n",
    " \n",
    " $ H(s) =\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{\\frac{RLS}{LS+R}}{ \\frac{RLS}{LS+R}* \\frac{1}{S}}$ \n",
    " \n",
    " $ H(s) =\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{RLCS^2}{CRLS^2 + (LS+R)}$ \n",
    "\n",
    " $ H(s) =\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{S^2}{S^2 + \\frac{S}{RC} + \\frac{1}{LC}}$ \n",
    "\n",
    " Considerando \n",
    " $\\frac{R}{L}$ = $\\frac{w_0}{Q}$ \n",
    " $\\frac{1}{LC}$ = $ w_0^2 $\n",
    "\n",
    " Reemplazamos y obtenemos\n",
    " \n",
    "  $ H(s) =\\frac{V0(s)}{Vi(s)} = \\frac{S^2}{S^2 + \\frac{S*w_0}{Q} + \\frac{1}{w_0^2}}$ \n",
    "\n",
    "2. Calcular respuesta en magnitud y fase.\n",
    "\n",
    "Sustituimos s=σ+jw con σ=0. Realizamos análisis en el eje de la frecuencia\n",
    "\n",
    "$ |T(s)|(jw) |= | \\frac{(Wj)^2}{((Wj)^2 + Wj \\frac{w_0}{Q} + w_0^2)}  |$\n",
    "\n",
    "$ |T(s)|(jw) |= | \\frac{-Wj}{(-W^2 + Wj \\frac{w_0}{Q} + w_0^2)}  |$\n",
    "\n",
    "$| T(jw) | = \\frac{W^2}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(w_0^2-W^2)^2}}$\n",
    "\n",
    "Para obtener la fase, separamos parte real de imaginaria de T(jw). Multiplicando el denominador por el conjugado.\n",
    "\n",
    "$| T(jw) | = \\frac{(-Wj)^2}{(\\frac{w_0}{Q}*Wj)+(w_0^2-W^2)^2} * \\frac{-(\\frac{w_0}{Q}*Wj)+(w_0^2-W^2)^2}{-(\\frac{w_0}{Q}*Wj)+(w_0^2-W^2)^2} $\n",
    "\n",
    "$| T(jw) | = \\frac{w_0*Q*W^3j-(w_0^2-W^2)W^2}{(\\frac{w_0}{Q}*Wj)+(w_0^2-W^2)^2} $\n",
    "\n",
    "Para la fase tenemos:\n",
    "\n",
    "$ θ(w) = \\tan^{-1} (\\frac{Im(T(jw))}{Re(T(jw))}) $\n",
    "\n",
    "$ θ(w) = \\tan^{-1} (\\frac{w_0*W/Q}{(w_0^2-W^2)}) $\n",
    "\n",
    "3. Tipo de filtro:\n",
    "   Al analizar los bordes (s-> ∞ y s->0) observamos lo siguiente:\n",
    "   \n",
    " $\\lim_{w \\to \\infty} |T(jw)| = \\lim_{w \\to \\infty} | \\frac{W^2}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(w_0^2-W^2)^2}}| = 1 $\n",
    " \n",
    " $\\lim_{w \\to 0} |T(jw)| = \\lim_{w \\to 0} | \\frac{W^2}{\\sqrt{(\\frac{w_0}{Q}*W)^2+(w_0^2-W^2)^2}}| = 0 $\n",
    " "
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3 (ipykernel)",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.13.2"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
